退休裁判官黃汝榮參與支持警方遊行

有市民發起「聲援警隊執法遊行」，遊行隊伍到達灣仔警察總部。示威人士代表讀出致警務處處長盧偉聰的公開信，有警員接過信件。

示威人士代表要求盧偉聰成立「執法守則檢討組」，檢視守則不足之處，給予前線警員清晰指引如何界定合理武力，又說盧偉聰應該就未能有效領導警隊道歉。

退休裁判官黃汝榮亦有參與遊行，他表示自己支持警察，以及支持監察司法機構。他認為很多案件在量刑時，有法官對一般市民和警員存有差異，可能對警員造成不公平。

【明報專訊】裁判官黃汝榮現年60歲，他於1990年在英國威爾斯大學取得法學士學位，兩年後於香港大學取得法學專業證書，其後一直私人執業，2001年獲委任為裁判官，現時在東區裁判法院任職。黃汝榮曾審理著名練馬師簡炳墀於上水鄉事委員會選舉的賄選案、有「小辣椒」之稱的社運人士嚴敏華襲警案，以及音樂人周啟生獨留兒子在家案等。

黃汝榮在庭上言行不時惹起爭議，甚至被上級法官批評。例如2007年他審理偷竊羅漢松案時，形容被告的自辯屬「靈魂之說，怪誕愚昧」、「露骨無比，幼稚難耐」，批評有關證供「就像替文章起了題目，內容卻空無一物」，當時的上訴庭法官張澤祐直言，「從沒有在近代法官所撰寫的判決書中，看見過如此偏激、嘲諷及含侮辱成分的用詞」。

黃汝榮於2006年裁定一名被告非禮罪成，他在判決書中形容事主女童不可能說謊，因為她「縱有仙人點路，指點迷津，還得配合自然演繹，及經得起盤問，才可瞞天過海」，相反他批評被告「敲鑼擊鼓，高調地反覆強調」其清白，但被控方盤問後， 「整條狐狸尾巴， 已展露無遺」。當時負責處理上訴的高院法官湯寶臣雖然維持原判，但批評黃官的判決書應該「重理性分析而不重花巧」，認為黃官「這種誇張的形容，在一份嚴肅的法律文章裏出現，難免會令人覺得有欠莊重」。

此外，黃官於2002年曾以控方證人身分，為一宗律師行文員涉意圖妨礙司法公正案作供，他曾被辯方指他曾與該文員到澳門新花城夜總會消遣，並叫了4名「小姐」，但黃只承認曾到夜總會。

Symon Wong上次搞到報警投訴CJ而家仲咁走返出黎

咁嘅垃圾都做到裁判官

好撚彩佢退左休，唔係就變第二個楊振權

University of Wales...

好過梁美芬少少

他認為很多案件在量刑時，有法官對一般市民和警員存有差異，可能對警員造成不公平。

依樣佢冇講錯呀 黑警偷野就通常告唔入 普通市民就一定判重d